做人太認真 真係好攰

今日同個客用左三十分鐘解釋一個問題點解發生同解決方法。因為講左好耐都驚佢唔清楚，所以問佢駛唔駛email寫幾點再組織一次

點知佢之後又打黎問重覆既問題

再隔多半個鐘再email 叫我confirm 呢confirm 路

我好唔開心 質疑自己係咪邊度做得唔好
明明已經出盡力解釋
好似都仲係要back and forth
仲有比個客用d西態度對我 好似我浪費左佢時間咁

做人係咪求其d過仲好？

屌你老母

做人認真絕對冇錯
唔需要質疑自己
不過「認真」係有限嘅資源
與其將佢投放喺一個你呢世都未必會再見嘅人
倒不如放喺自己同自己最重視嘅人到
或者呢件事上你解釋嘅方法可以有唔同嘅處理
但你認真嘅程度已經足夠有突
佢唔get係佢問題

多謝你既認真回覆 無諗過有人會認真睇
你講得無錯既
對住某d人係可以用簡單既方法hea 佢就算 因為呢個都係佢面對事情既態度

自己個性問題 好多時好易明知不可為而為之
同時我係果種 既然花左時間不如做好佢啦 如果唔係就唔做仲好啦既人

而家事後檢討用左咁多時間 其實都好傷身心

無錯
要做嘅就盡100%力做
唔做嘅就直頭唔好開始

咁樣嘅性格一定係攰
但寧願做咗之後攰
好過因為冇做某啲嘢沉醉喺後悔入面
因為咁樣仲難受

所以更加要選擇喺邊到投資自己嘅認真
咁樣先唔會令自己成身損哂但冇得到任何嘢
同時亦都唔需要奢求身邊嘅人去明白
因為呢個世界取難不取易嘅一定係少數

再次多謝你既回覆
其實都係求認同 唔覺得自己有能力改變到事同人

你好岩 我而家就番去忙碌值得自己投放精神既事

呢啲唔係叫認真，呢啲叫唔識諗，
對方唔明點解唔可以係對方弱智?
反而要諗自己有問題

自我反省 自我檢討
如果你覺得我無問題 我會高興

但如果做咩事我都係只係自我感覺良好 唔理對方感受 咁個人好似唔會進步

有d人確實可以不理 但面對逼住要理既人 點樣處理件事既技巧態度似乎幾重要

我唔識 仲學習緊

樓主係咪好介意人哋點睇自己嘅人？

客係弱智呢點你未明啫
可能你講嘅方法突出唔到重點
或者佢當時只係諗緊佢自己心目中嘅問題，而你又講緊其他，佢又等緊你講到嗰樣
講到咁上下未到佢就hea 答知知知咁，最後無耐性聽就完
之後自己又未搞掂，自己都唔知自己要咩，咪再搵你等你會唔會扑中佢想要嘅嘢

睇係邊個
我覺得無可能係完全唔介意人地點睇既
咁我個情況係客, 介意個客感受唔會都過左火呀麻?

利申唔係做C2C SALES

唔會，我想話我都會咁，之前份工日日都要解釋啲嘢畀客，10個有8個都係戇鳩，但自己點都係唔識放鬆啲
但眼見好多人完全唔當一回事

你有你既道理
所以上面師兄講用另外一D方法去對付個客都係一個好既方法黎
「百貨應百客」

但有時真係忍唔住想花心機對客講下書, 心諗吊你老母, 簡單CONCEPT 都唔識學人做生意

呢個例子唔知岩唔岩
普通醫生好多時都唔願講多幾句對病人解釋病情。我心情好, 想對個病人解釋多D, 反而比個病人吊我叫我講重點啦醫生

一句客係弱智只係好似將呢件事暫且放低

之前見過西貢定唔知邊春度有間COFFEE SHOP SET好撚多規矩, 例如唔比入去飲咖啡影相玩手機, 可能我都要考慮咁樣做生意西走D 閪客

屌正氣到

咁你而家心態係點?

D 人唔當一回事果D 真係當番工係一份工
基本上係做又36唔做又36咁既心態
上心都係有目標想衝姐

我都覺
以為係果D 基督教牧師同我講緊野 好撚正面

仲未改善到不過依家養咗貓，返到屋企見到貓就無事，所以諗住就咁算

我同你差唔多

不過個情況有D 地獄 或者 西西FUCK斯
放左工咪好少少, 番到公司又係好火爆咁一日...但番工佔生活好多時間
覺得咁樣真係唔多掂

客弱智嗰度意思唔好當佢同你平時溝通方法，用另一種方法
睇下eric ko 教狗咁，講no唔理，sh 唔理，就用另一種叫法引佢注意先
可能中間停下，小總結問佢明唔明
小quiz 咁問返內容，佢唔消化下，聽幾多次都當耳邊風

今次個客有少少19同埋算頭幾次接觸
你呢個方法講變通講耐性, 其實都係一個好好既方法
一定會試下

Too Long Didn' t Read啊
諗下中學早會

大佬唔明喎

講咁多邊聽得入耳